孟晚舟准搬屋 23/9再開庭聆訊 華為：引渡屬政治考慮

目前人在加拿大溫哥華的華為副總裁兼財務總監孟晚舟，在當地時間8日上午10時（香港時間今日凌晨1時）再次出庭。當地法官決定在9月23日審理律師提出的資料披露申請，但未定出正式引渡聆訊的日期；而法官則批准孟女搬到名下、位於Shaughnessy的住所，同時更改其中一名擔保人。

07:16 《環球時報》報道華為的聲明內容，聲明稱，美國下令逮捕孟女士是非法濫用程序，背後有政治因素驅動，而非出於法治考慮。據華為聲明內容，孟晚舟律師在法庭上披露了3個重要事項：第一，針對孟晚舟發起的刑事案件完全基於不實指控。第二，加拿大相關部門在聯邦調查局（FBI）參與下採取的行動，對孟晚舟依據《加拿大權利與自由憲章》所享有的權利造成了多次、嚴重的侵犯。第三，逮捕孟晚舟違反了美加引渡條約及加拿大《引渡法》的核心原則－雙重犯罪原則

聲明在最後強調，加拿大是一個尊重法治以及《加拿大權利與自由憲章》的國家。「我們認為執法機構的官員在任何時候、任何情況下都應遵守法治原則，對所有人，包括加拿大公民和到訪者都一視同仁。我們相信加拿大的司法體系，我們也期待孟女士盡快重獲自由。」

04:15 官方新華社以英文報道事件，未有講述今日庭審過程，僅表示華為發表聲明，認為孟晚舟是無罪。

03:15 法庭處理孟晚舟更改保釋條件的申請。辯方律師指出，孟晚舟在Dunbar的住所，位於街角，對着大街，很多時有大批人前往；而申請搬到Shaughnessy的住所，保安人員可較易安排工作。法官表示已經簽發更改保釋令，讓孟晚舟遷到Shaughnessy的住所，同時批准她更改其中一名擔保人，讓對方可以出售住宅。

不過，辯方申請擴大孟晚舟外出的活動範圍，法官卻沒有批准，同時辯方投訴加國傳媒CBC太接近孟晚舟的住所，可是，法官認為加拿大有新聞自由，如果認為被騷擾的話可以報警。

條支那八婆幾時先死

做乜完全無幫肥平出聲？
肥平而家晚晚俾黑鬼輪緊